10周年不至于再写一次番外了所以就开一次语音问答！
动画也有6周年了！

Q1：状态不好的时候如何调理？
A1：一般会在看不下去自己写的东西时状态不好。转换心情的关键在于睡觉，让脑袋重启一下。还会吃甜食。

Q2：关于角色名字的来源
A2：re0有些角色的名字有明确的来源，也有人没有。每个国家多多少少分别一个大致的起名风格印象。除了有neta星星名的角色，基本都是凭角色形象还有性格的感觉来取名。这几年有想尽量避免取“su”结尾的角色名，但根本控制不住，尤里乌斯西莉乌斯……还有塞西尔斯。会考虑读起来比较顺口有节奏感的名字。帝国因为亚人很多，取名时会刻意不去统一画风。

Q3：奥托喜欢什么发型？
A3：他不太会通过外表去评判别人。毕竟还有着喜欢上猫的一面……所以人有没头发对他来说可能都没差。在re0角色里大概是最不会以貌取人的。自己对这方面也不怎么多在意。不过也分得清是美是丑。

Q4：加菲尔什么时候开始喊奥托“哥”
A5：加菲尔没有一下子就认可奥托这人（参见《土蜘蛛》）。但加菲尔是个坦率的孩子，天天待在奥托身边，也把奥托的为人看在眼里，自然而然地涨了好感。至于改变称呼的契机大概是生日或者想表达自己的感谢的时候吧。而奥托也有把加菲尔的转变看在眼里，大概没有因为加菲尔改变称呼而觉得很不好意思。倒是昴会闹腾。

Q5：罗兹瓦尔不擅长应对的东西，除了治愈魔法
A5：人际关系吧，比治愈魔法还不擅长。如果仅限于彼此的利害关系，他倒是能看得很清楚，但涉及到感情的话，就超出他的能力范围了。也会坚信怎么可能会有人喜欢自己。他会打扮成小丑模样，也多少是想借此控制对方会对自己有什么反应以及感想，从而熟练应对。顺便昴多少也有这样的一面，会故意表现得自己像个不值得被高看的人，一定程度上预判（控制）对方的反应，从而减轻自己在人际交往上的压力。

Q6：昴为什么会被召唤，这个坑会填吗
A6：不填不行吧这。

Q7：关于莱茵哈鲁特用mana强化身体，是与生俱来的吗，会有失效的时候吗？
A7：是与生俱来。第二个问题涉及剧透。

Q8：文森特的生日
A8：还没决定……他的生日应该是什么，国王之日吧。那就前任天皇的生日，12月23日。

Q9：文森特平时的日程安排
A9：典型的月月火水木金金人（没有休息日）。每天只睡4小时。吃的饭都需要试毒所以吃到嘴时都冷了。接见群臣。微服私访。奇夏被他折腾得很惨。工作狂过头了。

Q10：如何坚持为时十年的创作。
A10：在6章拖更五年。开个玩笑。关键是不给自己定太长远的目标，让自己一定要坚持很久。3章完结为止大概写了100万字，其实一年就写完了，当时说不定五年就会完结。会坚持写下去也有受到动画化的影响。我是做不到没人看也能坚持继续写。自己有想写的欲望，但能坚持这么久，还是多亏各位读者粉丝。一开始（刚死一两次）那会几乎都没什么读者，也是有粉丝给了好评才没坑。想通过创作吸引读者，有趣的故事自然重要，是大前提，但运气和时机影响也很大呢。

Q11：性转昴的奶子大吗？
A11：我觉得不算大吧！虽然巨乳也会很有趣，但我感觉应该不算大……不是，说什么呢。我很喜欢re0，所以也想写re0的同人。偶尔也会在本篇里玩过头。不过性转不愧只是个人的玩心大发之作。

Q12：昴的心理阴影死法更新了吗
A12：还是大兔啃啃吧。看侏罗纪公园时被吓得最厉害的桥段，就是探险队成员被小型恐龙追捕后吃掉那里。大兔的灵感来源之一。被小型生物吃掉真的很可怕。侏罗纪公园第二可怕的则是被两只恐龙一边头一边脚地扯断吃掉。总之被吃掉是很可怕的一件事。到七章为止的话……昴精神上最难以接受的，还是最新进度的死法吧。

Q13：四章第二试炼的世界是实际存在的吗？
A13：毕竟是参照记忆重现出来的画面，基本上确有其事。但多少也有受到昴主观态度的影响。比方说，跳崖之后贝亚子的反应，多少有受到昴当时新了解到的贝亚子相关信息的影响，才会那样重现。所以可以当作是真的存在这样的世界，也可以只当做是艾奇多娜参照主观的记忆与印象制造的幻象。本篇里不会真正描写昴死后的世界，可以自由理解。

Q14：六章之后尤里乌斯还有戏份吗？
A14：虽然不能保证还能像六章那样有高光戏份，但尤里乌斯会出场。七章时间点的话，尤里乌斯也不是那种昴飞走了还能淡定的男人，也有在和安娜一起努力做些什么。

Q15：re0会全篇动画化吗？
A15：当然想了！但这要找谁才能实现？大家也来一起呼喊吧！

Q16：文森特出身的家族是个什么样？
A16：文森特出生之前都不是什么值得期待的家族。文森特算是鸡窝里出凤凰了。文森特为了不留下后顾之忧，现在已经没有其他人还活着了。

Q17：推翻重写次数最多的章节
A17：经常会有起承转结没有转的情况。虽然都会有一个总体的设定，但大纲经常被推翻。主要是凭感觉。比如二章一开始就没想过要写，三章一开始根本没有白鲸，七章也没打算要去帝国。

Q18：王选候选人们吃鲷鱼烧的方式
A18：所有人都是从头开始吃。

Q19：剑鬼知道特蕾西娅对自己是一见钟情的话会有什么反应
A19：各种意义上，会死。他从来没想过，特蕾西娅打一开始就有对自己感兴趣。

Q20：昴会回到原来的世界吗？
A20：不好说。不是涉及剧透，是说不准。

Q21：作品标题怎么定的？
A21：想不起来了。re的部分来自回复邮件时会出现的前缀；从零开始的异世界生活好像很自然就定下来了。也挺顺口的。

Q22：角色们有原型吗
A22：大罪司教有原型的话岂不是很糟糕？

Q23：作品构思了多久？
A23：某种意义上来说我一直有在构思，所以大概有十年半了吧。

Q24：以前的ask还有推特内容的可信度有多少？
A24：推特基本不会讲脱轨太多的内容，但很多细节部分自己也记不太清了。老实说ask最好别太信。当时都有点嗨过头了，很黑历史。

Q25：动起来最不受控制的角色是？
A25：最好控制的是奥托，但奥托也有不受控制地揍了昴……姐姐大人很稳定。昴就不好说。还有普莉希拉。

Q26：有艾米莉亚和昴结婚生子的路线吗？
A26：有的！

Q27：大纲都怎么写的
A27：写细致点。先大致定好起承转结，再分割好每一块的起承转结，最后再内部起承转结一次——就是小说了。想写re0的话得努力个20年吧。

Q28：帕克的小挎包里装了什么？
A28：那东西跟贝亚子的王冠还有阿库娅的法杖差不多，就是个角色符号。我也不知道装了什么，可能装了艾米莉亚的零食。变成终焉之兽的时候会自己吃掉。

Q29：过去篇中裘斯提到的魔女教？还有神殿和教会？
A29：魔女教原本也不是邪恶组织，随着领导者更替而越来越坏，现在已经失去了原本的理念。未来如果有深挖魔女教的过去篇可能会写到。但本篇大概不会讲了。

Q30：设计角色的顺序
A30：会一组一组地去考虑。每一章都会有新角色，会让新角色组团出现，让每个角色不撞设定。也会尽量塞一些到了新章也不至于撞的设定。七章亚人很多，经常打开新的大门。目前最喜欢的角色是二将。

Q31：会拍真人剧吗？
A31：真人无法展现艾米莉亚的可爱所以大概不会。

Q32：艾奇多娜（omega）还会出场吗？
A32：剧透。

Q33：奥托画功咋样
A33：应该挺好的。罗兹瓦尔府内画功排名大概罗兹瓦尔＞拉姆＞奥托＞昴＞＞＞＞＞＞艾米莉亚。

Q34：写作时会注意什么
A34：蓄力期很长，但专注起来的话会很投入。现在写很慢。

Q35：莱茵哈鲁特休息时会做什么
A35：他没什么兴趣爱好。因为旁人对他的需求通常是对“剑圣”的需求，所以菲鲁特让他去修剪庭院的时候，他感觉挺新鲜的。

Q36：奥托和芙蕾德莉卡的关系
A36：信赖彼此，但芙蕾希望奥托能改进下喝完酒后的反应。

Q37：贝亚子的生日
A37：剧透。想庆祝的话，推荐“选我吧”那集动画首播的3月17日。是带她离开禁书库的纪念日。

Q38：re0世界和现实世界的语言相差多大
A38：异世界用iroha文字，i文字相当于平假名，ro文字相当于英文字母，ha文字相当于汉字。昴学i文字学很快，是因为他懂五十音。

Q39：re0的总大纲啥时候定好的
A39：1章和11章一开始就定好了，但真要论整部作品的话还是动画化之后。因为动画里可以塞一下伏线，就需要多考虑下之后的发展。第一季写大纲的时候，也有估计到第二季的剧情。

Q40：傲慢if之后的展开
A40：艾米莉亚虽然成王但毫无成长，莱茵哈鲁特心中认为自己没能保护好国家。不过两者都会受到民众称赞。

Q41：梅丽、佩特拉、修尔特会长大吗？
A42：我很喜欢成长剧情所以会。梅丽大概会长成艾尔莎那样。修尔特看不透……

Q42：不死鸟加护的复活能力
A42：灵魂被破坏的话还是会死，但他的灵魂在re0里不会被破坏。命剑说不定有机会一搏，但也可能会出现对抗命剑的加护。

Q43：各个角色的初设
A43：web就算是初设啦。艾米莉亚比现在还要更软乎呆萌一点。

Q44：re0啥时候结局
A44：11章吧。

Q45：如何写小说
A45：很细致地写好大纲，或者跟人交流讨论下。遇到瓶颈就放置一段时间。

Q46：re0世界会用英语吗
A46：几乎没人用。罗兹瓦尔会用从昴口中听来的英语。其他的使用者涉及剧透。

Q47：佩特拉现在的日常工作
A47：学了护身术，也学了魔法。两三年后就能打赢昴。可能会因为学会罗兹瓦尔不会用的治愈魔法而更加被委以重任。
性转佩特拉是腹黑王子系。

Q48：意外受欢迎的角色？
A48：怠惰。因为收到同人图太开心了干脆让昴多死了两次。同人图的设定后面转正了。

Q49：收到什么感想会开心
A49：新粉丝能热情地跟我说追上了最新进度就很开心！一直在追的人发布的最新话感想看了也很开心。比较头疼的感想是“这是我世界上第二喜欢的作品”。

Q50：多媒体平台方面有什么未尽之愿吗？
A50：把动画拍到最后吧。

Q51：最重要的章节是？
A51：第一章和第十一章。莱茵哈鲁特和菲鲁特会活跃在9，10，11章。

Q52：最喜欢的台词？
A52：选我吧！

Q53：想看if线动画化
A53：有点难，但我也想看。目前适合拍的可能只有强欲if。

Q54：艾米莉亚都在学些什么
A54：我也不知道，帝王学吧！

Q55：芙蕾德莉卡以外的稀血？
A55：有，但涉及剧透。

Q56：莱茵哈鲁特的名字回
A56：有哦！

Q57：觉得最值得期待的一章是？
A57：一口气回收伏笔的最终章。

Q58：奥托没有获得加护会变成什么样
A58：正因为有加护，奥托才是奥托……

Q59：莱茵哈鲁特的最高速度是
A59：比音速还要快一点。

Q60：还有其他人会得知昴的死亡回归吗
A60：有考虑过。目前涉及剧透。

Q61：性转if里罗兹瓦尔府其他人的名字是？
A61：请期待性转第二章。

Q62：描写心理活动时会注意什么
A62：会注意采用该主观视角角色的用词遣句。

Q63：初代帝国皇帝是个什么人？
A63：讲理的暴君。写400年前过去篇的时候会写到。和雷德关系很好。

Q64：手游if的王选结果
A64：库珥修消灭，安娜崩溃，之后就只有神才知道了。

Q65：之后还会出特典小说吗？
A65：应该会和画集一起出。我不打算靠特典小说圈钱，就当个赠品那样的吧。

Q66：帕克的过去？
A66：会有帕克的名字回。

Q67：写的很顺的话数和卡壳很严重的话数
A67：6章尾声卡了很久。写的很顺的是二章和四章的结尾。

Q68：印象深刻的粉丝来信
A68：有点特色的都印象很深，比如一次性超过一百封的啊附赠了花或者小人或者图片的。最近还收到了小学三年级学生的粉丝来信，很开心。

Q69：愤怒if的拉姆和昴有交流吗
A69：昴会说话，拉姆无视。气氛不是很好。

Q70：艾米莉亚猜拳会出什么
A70：很用力地出石头。

Q71：到最终话为止的剧情定好了吗
A71：基本定好了。

Q72：魔女会复活吗
A72：不会。死人基本都不会复活。

Q73：之后还会出现病娇艾米莉亚吗
A73：四章之后精神状态基本稳定了，所以不会吧。虽然我也挺喜欢那个状态。

Q74：会办贝亚子的生日活动吗
A74：正式揭晓之后会吧……！

Q75：七章还要写多久
A75：我也不想再写十年。七章目前过半了吧。

Q76：elf的生态
A76：人超少。400年前发生过elf狩猎之后认可急剧减少，魔女教把elf保护在了艾利欧尔大森林，又因为魔女教暴走而再次减少。是有意这么设定的。

Q77：尤里乌斯喜欢的颜色
A77：浅色。他会喜欢绣球花。

Q78：对re0考据文的感想
A78：其实我不太看，也不会受读者考据的影响改变之后的剧情方向。也没有悄悄在读者间开小号卧底。

Q79：讲讲昴妈妈的故事？
A79：本篇不打算讲更多了。

Q80：用姓称呼别人的话有什么特别的含义吗
A80：其实没什么特别的。只是大部分人都喜欢喊名字。

Q81：昴和艾米莉亚会在一起吗？
A81：放心，re0是HE。

Q82：喜欢的台词、话数、角色
A82：选我吧、三章昴和艾米莉亚吵架、艾米莉亚

Q83：莱茵哈鲁特喜欢的点心
A83：巧克力！或者说巧克力类的东西。他应该喜欢甜食。

Q84：莱茵哈鲁特会害羞到脸红吗
A84：应该是会的！

Q85：海因凯尔的生日
A85：5月17日。

Q86：会写大罪司教的番外吗
A86：不会！他们当主角也写不出什么好东西。

Q87：莉莉安娜和亚奇还会活跃吗？
A87：莉莉安娜应该会。亚奇涉及剧透。

Q88：忧郁魔人和托斯卡还会出场吗？
A88：未来会吧。托斯卡已经死了所以……

Q89：什么时候公开贝亚子的生日
A89：最终章

Q90：昴的生日怎么过的
A90：大家很盛大地庆祝了。礼物可能是运动衫。昴虽然会自己去买私服，但又会故意选那种很土的T恤穿。

Q91：关于圣王国的狂王子
A91：把兄弟姐妹屠杀了个遍之后被囚禁起来了。本篇大概不会出场。

Q92：几卷能完结？
A92：可能得50卷了……

Q93：8-11章的活跃角色
A93：7普莉希拉8菲鲁特9库珥修10全员

Q94：对读者反应最满意的是哪一话
A94：蕾姆是谁？不知道呢……

Q95：关于莱茵哈鲁特的恋爱
A95：他会不会有知道什么是恋爱的一天呢……我是不太有考虑去写莱茵哈鲁特的恋爱吧，‘爱’暂且不论，‘恋’是没什么想法。学园if因为我很喜欢少女漫画系的故事，可能也会止步于“等等，我这是……”

Q96：佩特拉的成长期
A96：女孩子主要在十三四岁时长高，现在大概一米五左右吧。佩特拉和梅丽之后应该都会长高。

Q97：喜欢的角色是？
A97：艾米莉亚。写她的时候一定要保证一举手一投足都很可爱。

Q98：性格出现了变化的角色
A98：初期角色基本都有变化吧。

Q99：存在多个同名的魔女因子或者权能吗？
A99：不会。暴食是特例。不会同时存在两个强欲这样。

Q100：什么时候想到了re0的故事
A100：连载开始的一两个月前，和朋友在萨莉亚商讨着定好了。

Q101：七章进度如何了？
A101：一半左右。re0总体的话，是7/11。

Q102：单挑最菜的是谁
A102：密涅瓦虽然不会赢但也不会输……所以是昴吧？

Q103：经常吃喝的东西
A103：魔爪。有在注意别让自己咖啡因中毒。

Q104：找莱茵哈鲁特帮忙的话菲鲁特不就躺赢了？
A104：万事都靠莱茵100%不是最优解。菲鲁特也不乐意拜托莱茵哈鲁特。

Q105：六章最喜欢的章节标题
A105：good loser和夏乌拉。

Q106：除了蕾姆，还有会出现多次名字回的角色吗？
A106：有的。

Q107：为什么选择了死亡回归这样的设定
A107：我个人打游戏喜欢全回收BE之后再去看TE路线，就感觉能时间穿梭把未来的情报带回过去会很有趣不是。